\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{15 июля, утро / 16 июля, утро} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Барыгин / Люлина, Беляков} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{
	Найдите периоды $T$ колебаний систем, изображенных на рисисунках. Коэффициенты жесткости пружин равны $k_1$ и $k_2$, масса
    груза $m$. Трение отсутствует.
}{
    \input{parts/9/days/pics/P23.tex}
}

  
\task{
	Чему равен период $T$ колебаний математического маятника длиной $\ell$: а) в лифте, ускорение которого направлено вверх и
    равно $a$; б) в лифте, ускорение которого направлено вниз ($a < g$); в) в поезде, движущемся горизонтально с ускорением $a$;
    г) на тяжелой тележке, съезжающей без трения с наклонной плоскости под углом $\alpha$ к горизонту? Чему равен во всех этих
    случаях период колебаний пружинного маятника?
}

  
\task{
	Тело плотностью  $\rho$ плавает на границе раздела двух жидкостей с плотностями $\rho_1$ и $\rho_2$, причем $\rho_1 >
    \rho_2$. Какая часть объема тела погружена в <<нижнюю>> жидкость?
}

  
\taskpic{
	Два сообщающиеся сосуда, частично заполненные жидкостью с плотностью $\rho$ до высот $4 h$ и $2 h$, соответственно, смещены по
    вертикали на высоту $2 h$. Кран в трубке изначально закрыт. В правый сосуд добавляют жидкости плотностью $0.8 \rho$ столько,
    что она занимает объем высотой $3 h$. Какой по высоте столб жидкости с плотностью $0.8 \rho$ останется в правом сосуде после
    того как кран откроют и установится равновесие? Сверху все сосуды открыты. Объемом соединительных трубок можно пренебречь.
}{
	\begin{tikzpicture}[every node/.style = {scale = 0.7}]
        \pgfmathsetmacro\w{1.2}
        \pgfmathsetmacro\h{3 / 5}
        \pgfmathsetmacro\eps{0.05}
        \def\col{blue!10}
        \fill[\col] (0, 0) rectangle (\w, {4 * \h});
        \fill[\col] (2, {-2 * \h}) rectangle ({\w + 2}, 0);
        \fill[\col] (\w, {\h + \eps}) -- (\w, {\h - \eps}) -- (2, {-\h - \eps}) -- (2, {-\h + \eps}) -- cycle;
        \fill[gray!70] (2, 0) rectangle ({\w + 2}, {3 * \h});
        \foreach \i in {0, ..., 3}{
        	\draw[very thin] (0, {(\i + 1) * \h}) -- (\w, {(\i + 1) * \h});
        	\draw[very thin] (2, {(\i - 1) * \h}) -- ({2 + \w}, {(\i - 1) * \h});
        }
        \draw[semithick] (0, {5 * \h}) -- (0, 0) -- (\w, 0) -- (\w, {\h - \eps}) -- (2, {-\h - \eps}) -- (2, {-2 * \h}) --
	        ({2 + \w}, {-2 * \h}) -- ({2 + \w}, {3 * \h});
        \draw[semithick] (\w, {5 * \h}) -- (\w, {\h + \eps}) -- (2, {-\h + \eps}) -- (2, {3 * \h});
        \fill[black] ({(\w + 2) / 2 - 0.04}, 0.2) -- ({(\w + 2) / 2 + 0.04}, 0.2) -- ({(\w + 2) / 2 + 0.02}, -0.12) --
	        ({(\w + 2) / 2 - 0.02}, -0.12);
        \draw[thick, rounded corners = 1pt] ({(\w + 2) / 2}, 0.2) -- ({(\w + 2) / 2}, 0.25) -- ({(\w + 2) / 2 + 0.1}, 0.25);
        \draw[thin] (2, {-2 * \h}) -- (0.8, {-2 * \h});
        \draw[thin, <->] (1, 0) -- (1, {-2 * \h}) node[midway, inner sep = 0, left = 1pt] {$2h$};
        \draw[thin] (0, \h) -- (-0.3, \h);
        \draw[thin] (0, 0) -- (-0.3, 0);
        \draw[thin, <->] (-0.2, 0) -- (-0.2, \h) node[midway, inner sep = 0, left = 1pt] {$h$};
    \end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Тонкая трубка постоянного внутреннего сечения с открытыми вертикально расположенными коленами закреплена на горизонтальной
    платформе. Вертикальные колена трубки высотой $2H$ расположены на расстояниях $R$ и $3 R$ от вертикальной оси $OO'$. В трубку
    наливают жидкость плотностью  $\rho$ до высоты $H$. Затем левое колено закрывают пробкой и платформу приводят во вращение. При
    вращении вокруг оси  $OO'$ с постоянной угловой скоростью в коленах устанавливается разность уровней жидкости $H / 2$.\\ 
	1. Найдите давление воздуха над пробкой.\\
	2. Найдите угловую скорость вращения.\\
	Атмосферное давление $P_0$ известно. Давление насыщенных паров жидкости не учитывать.
}{
    \begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0, 3) node[below right] {\scriptsize $O'$} -- (0, 0.15);
        \draw[thick] (0, 0) -- (0, -0.5) node[above right] {\scriptsize $O$};
        \draw[thick, pattern = north east lines] (-1.5, 0) rectangle (1.5, 0.15);
        \fill[color = blue!30, rounded corners = 4pt] (-1.3, 1) -- (-1.3, 0.15) -- (-0.4, 0.15) -- (-0.4, 1) --
        	(-0.53, 1) -- (-0.53, 0.28) --  (-1.17, 0.28) -- (-1.17, 1) -- cycle;
        \fill[color = blue!30] (-1.3, 1) rectangle (-1.17, 0.7);
		\fill[color = blue!30] (-0.4, 1) rectangle (-0.53, 0.7);
        \draw[rounded corners = 4pt, thick] (-1.3, 2) -- (-1.3, 0.15) -- (-0.4, 0.15) -- (-0.4, 2);
        \draw[rounded corners = 4pt, thick] (-1.17, 2) -- (-1.17, 0.28) -- (-0.53, 0.28) -- (-0.53, 2);
        \draw[dashed, thin] (-0.4, 1) -- (-1.5, 1);
        \draw[<->] (-1.4, 0.15) -- (-1.4, 1) node[midway, left = 1pt, inner sep = 0pt] {\scriptsize $H$};
        \draw[dashed, thin] (-0.4, 2) -- (-2, 2);
        \draw[dashed] (-0.4, 0.15) -- (-2, 0.15);
        \draw[<->] (-1.8, 0.15) -- (-1.8, 2) node[midway, left = 1pt, inner sep = 0pt] {\scriptsize $2 H$};
        \draw[dashed, thin] (-0.465, 2) -- (-0.465, 2.3);
        \draw[<->] (-0.465, 2.2) -- (0, 2.2) node[midway, above = 2pt, inner sep = 0pt] {\scriptsize $R$};
        \draw[dashed, thin] (-1.235, 2) -- (-1.235, 2.7);
        \draw[<->] (-1.235, 2.55) -- (0, 2.55) node[midway, above = 1pt, inner sep = 0pt] {\scriptsize $3 R$};
        \draw[thick, ->] (1, 1.7) -- (1, 0.9) node[midway, right = 2pt, inner sep = 0pt] {\scriptsize $\vec{g}$};
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: